{
    "question": "\u00a01. Oceoanografi adalah ilmu yg\u00a0mempelajari ..???    \u00a02. Bentuk lahan pada muara sungai disebut dengan ...??\r\n\u00a03. Lahan rawa-rawa terluas di Indonesia Timur berada di pulau......??????\r\n\u00a04. Garis batas bentang lahan Indonesia Tengah dengan Indonesia Timur disebut\u00a0 dengan\u00a0 garis .......???\r\n\u00a0",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. ilmu tentag Laut<br>2. Fluvial<br>3. Papua<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "daratan-yang-sangat-luas-dan-dikelilingi-oleh-perairan-yang-luas-703",
            "question": "Daratan yang sangat luas dan dikelilingi oleh perairan yang luas disebut?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "benua <br><br>kalau salah mohon mangap<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Benua: karena pengertian benua adalah daratan yg dikelilingi perairan atau laut yg luas<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "deskripsikan-secara-singkat-teori-pergeseran-benua-yang-dikemukak-596",
            "question": "Deskripsikan secara singkat teori pergeseran benua yang dikemukakan oleh alfred wagener! tolong bantu yaa terimkasih :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menurut alfred wagener yaitu teori pengapungan benua ( continental drift) bumi awalnya hnya 1 benua yang besar yaitu pangea. kemudian terpecah melalui dasar laut.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Menurut Teori Alfred W. pada awalnya benua hanya ada 1 Saja,<br>Dikarenakan adanya tenaga Endogen (Tenaga yang berasal dari dalam bumi) benua benua itu saling bergerak dengan siringnya waktu. Ia menyatakan bahwa sekitar 200 Juta tahun yang lalu Bumi hanya terdiri dari 1 benua raksasa yang terletak di Kutub Selatan, Disebut Pangea<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-ras-yang-ada-di-brazil-880",
            "question": "Sebutkan 3 ras yang ada di brazil",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mulat: turunan hasil perkawinan campuran orang kulit putih dan Indian.<br>2. Mestis: turunan hasil perkawinan campuran orang Negro dan Indian<br>3. Zambo: turunan hasil perkawinan campuran orang Indian dan Negro.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gunung-meletus-adalah-769",
            "question": "Gunung meletus adalah...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "gunung meletus: merupakan peristiwa yang terjadi akibat endapan Magma<span>\u00a0di dalam perut\u00a0Bumi</span><span>\u00a0yang didorong keluar oleh\u00a0Gas</span><span>\u00a0yang bertekanan tinggi.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Gunung meletus,\n terjadi akibat endapan magma di dalam perut bumi yang didorong keluar \noleh gas yang bertekanan tinggi. Dari letusan-letusan seperti inilah \ngunung<strong></strong> berapi terbentuk.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-bentuk-muka-bumi-di-dasar-laut-426",
            "question": "Sebutkan bentuk muka bumi di dasar laut\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. dangkalan (shelf)<br>2. palung laut (trogh)<br>3. lubuk laut<br>4. ambang laut<br>5. punggung laut<br>6. gunung laut<br>7. alur\" laut<br>8. pantai<br>9. selat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bentuk muka bumi di dasar laut hampir sama dengan di darat. di dasar laut memiliki gunung(gunung bawah laut), memiliki palung laut(jika di darat namanya jurang),punggung laut,ambang laut,lumbuk laut,dan mempunyai beberapa relif<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lima-negara-di-benua-eropa-yang-berbatasan-langsung-deng-282",
            "question": "Sebutkan lima negara di benua eropa yang berbatasan langsung dengan laut mediterania?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Totalnya ada 21 negara yang berbatasan langsung dengan Laut Mediteania.<br>Di\n Benua Eropa, membujur dari Spanyol, Perancis, Monaco, Italia, Malta, \nSlovenia, Kroasia, Bosnia dan Herzegovina, Montenegro, Albania, Yunani, \ndan Turki.<br>Sementara dengan benua Asia, laut ini berbatasan dengan Turki, \nSiprus, Siria, Lebanon, dan Israel.<br>Dari Afrika, Laut Mediterania \nberbatasan langsung dengan Mesir, Libya, Tunisia, Algeria, dan Maroko.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "persamaan-bentuk-muka-bumi-berupa-perbukitan-dan-cekungan-pada-pe-181",
            "question": "Persamaan bentuk muka bumi berupa perbukitan dan cekungan pada peta topografi terletak pada?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tengah tengahnya<br><br>semoga bermanfaat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-wilayah-perairan-yang-termasuk-dangkalan-sunda-291",
            "question": "Sebutkan\u00a03 wilayah perairan yang termasuk dangkalan sunda!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "yg termasuk perairan dangkalan sunda yaitu :<br>1. Laut Cina Selatan bagian Selatan, <br>2. Selat malaka bagian selatan, <br>3. Selat Sunda <br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "samudra-arktik-mempunyai-ciri-khusus-sebutkan-790",
            "question": "Samudra arktik mempunyai ciri khusus sebutkan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "di samudra arktik tidak di huni oleh makhluk hidup karena suhu disana sangat rendah dan tidak ada makhluk hidup yg bisa hidup kecuali binatang yg memang habitatnya di tempat dingin contohnya seperti beruang kutub, penguin.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "teori-pergeseran-benua-yg-dikemukakan-oleh-alfred-wagener-709",
            "question": "Teori pergeseran benua yg dikemukakan oleh Alfred Wagener? -_-",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bumi pernah ada satu benua raksasa yang disebut Pangaea (artinya \"semua daratan\") yang dikelilingi oleh Panthalassa (\"semua lautan\"). Selanjutnya, 200 juta tahun yang lalu Pangaea pecah menjadi benua-benua yang lebih kecil yang kemudian bergerak menuju ke tempatnya seperti yang dijumpai saat ini.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}